---
uuid:             f36d1b44-fb3a-400a-93c3-761910d4371b
layout:           post
title:            电影：雷诺阿
slug:             movie-renoir
subtitle:         null
date:             '2015-05-18T07:03:09.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:02:52.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/10742456/)。

电影主要讲述雷诺阿父子，皮耶尔·奥古斯特·雷诺阿，法国印象画派的著名画家，让·雷诺阿，法国著名电影导演。

画家的晚年充满艰辛，忍受病痛的折磨，可是依然笔耕不辍，而且在他的画作中充满了愉悦，按他所说，生活已经有太多的苦难。

导演的年轻时期是名军人，参加二战反法西斯战争，受伤，回家修养。

而在他回家修养的这段时间，女主成为了画家的模特，三人不愠不火的情感交织。

女主真心漂亮，怪不得画家对之情有独钟，虽然没有说出来，可是，毫无疑问，看上了这句年轻的肉体。

年轻导演也很快喜欢上了这个漂亮的女人。

可是女主想要的是什么？事业，演艺事业。所以很快地导演与演员便互相约定，拍电影。

可惜导演心挂战场上的战友，于是在伤情好转后便去当飞行员，继续军旅生涯。

女主也只能等待。就像画家家里的几个女仆一样，先是模特，然后便变成女仆。

女主当然不想，逃脱，沮丧。

最后也没有别的选择，只能继续当女仆。

战争结束后，两人还是一起拍了部戏，不过，很快的便不欢而散。

一个成为有名的导演，一个默默无名。

看完整部电影，也不知道导演想表达什么，褒奖重上战场的导演，贬低功利的演员，推崇画家的生活态度？

不知道，只深记那美丽的西方田园风景，和舒适安逸的田园生活。



